![事件卡片](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/71ac78d802f8aa393e916cdb0ad3257dc4f010e1/Hardback/References/Pictures/Event_Cards.png)

# 簡介

事件卡片是一種讓老手玩家增加挑戰性的規則。

# 起始配置

將事件卡片混洗之後，覆蓋著放在名聲追蹤板旁，作為事件牌堆。

# 遊戲流程

在遊戲流程 3) 取得獎勵，玩家若是名聲超過 10 的倍數 (10, 20, 30 等)，就必須從事件牌碓最上方拿一張事件卡片放在玩家前面。

1. 玩家若是已有一張事件卡片，將新的事件卡片取代舊的事件卡片。舊事件卡片放進棄牌碓。
2. 玩家可以選擇跟名聲比自己高的玩家交換事件卡片。

# 事件卡片
| 英文 | 中文 | 簡易說明 |
| ---------------- |:---------------:|:---------------:|
| Advance on royalties | 提高版稅 | 玩家抽 6 張手牌，再從中挑 1 張放回玩家牌庫最上方 |
| Alliteration | 頭韻 | 玩家不能從母音卡片上獲得獎勵 |
| Copy editing | 複製編輯 | 玩家可以用 1 元買立可白標記 |
| Deadline | 截止日期 | 玩家必須使用所有手牌來拼字 |
| Dime Novel | 廉價小說 | 玩家拼字時，不可使用價格超過 4 的卡片。但可當作萬用字 |
| Double Entendre | 雙關語 | 玩家拼字時，必須重覆 1 個字 |
| Editorial | 社論 | 玩家拼字時不可使用字母 E |
| Final Draft | 最終稿 | 每個墨水標記費用為 2 元 |
| Hyperbole | 誇飾法 | 系列獎勵必須要 3 張以上才可觸發 |
| Imprint | 版本說明 | 拼字後，將所有的墨水標記丟棄 |
| Irony | 諷刺 | 必須使用長期經典卡片來拼字，才能獲得長期經典卡片的獎勵 |
| Manuscript | 手稿 | 使用墨水標記抽的牌都要變成萬用字 |
| Mass market | 大眾市場 | 每張卡片不得獲得 3 點以上的名聲 |
| Narrative | 描述 | 玩家拼字時必須使用字母 N |
| Novella | 中篇小說 | 玩家拼字不可超過 4 個字母 |
| Onomatopoeia | 擬聲字 | 玩家的拼字必須包含 2 個以上的母音 |
| Plagiarism | 剽竊 | 其他玩家使用你的長期經典卡片來拼字，他們可以獲得該卡片的獎勵 |
| Proof reading | 校對 | 玩家的拼字不能使用 2 個以上的萬用字 |
| Psendonym | 筆名 | 玩家獲得的名聲變成金錢，獲得的金錢變成名聲 |
| Rough Draft | 草稿 | 玩家拼字必須用萬用字開頭 |
| Satire | 滑稽的模仿 | 玩家拼字不可包含 2 個相鄰的母音 |
| Sequel | 續集 | 玩家必須拼出兩個字 |
| Starving Artist | 飢餓的藝術家 | 玩家不可購買單張價值超過 5 元的卡片 |
| Syntax | 語法 | 玩家的拼字不能使用 2 個以上的母音 |
| Writer's Block | 缺乏靈感 | 玩家只能抽 4 張手牌，外加 1 個墨水標記 |